喜獲房屋署重租單位 內地回港視障老翁：唔駛擔心俾人趕

滯留內地近1年回港無家可歸老翁終於獲重新租出單位。

一名原本居住將軍澳景林邨的64歲老翁去年1月中前往內地掃墓，豈料遇上新冠肺炎疫情滯留內地，直至12月1日才回港，發現房屋署以欠租為由收回單位，淪落到無家可歸，他其後破門入屋寄居單位。他祈求政府特事特辦終於有好消息，經過一個月的理論，他終可以重回舊居。今日有房屋署職員通知他，房屋署初步同意重新向老翁出租單位。

老翁黃騰飛今日仍然在景榕樓21樓單位生活，他形容多日來無法安心入睡，每當聽到門外有響聲，會嚇到即時起身，「以為房屋署係咪又要趕我走」但房屋署職員今日登門通知，因社會福利署體恤，房屋署同意重新編配單位，「唔駛擔心俾人拍門趕走啦，心情好好多啦！」他亦再現歡顏。慶幸是連日不少熱心街坊上門送物資，包括廁紙、麥皮、即食麵、罐頭、衣物棉被等，令他可以重新安頓下來。

街坊鄰居紛紛雪中送暖。

滯留內地近1年回港無家可歸老翁終於獲重新租出單位。

老翁本月5日透露，去年1月13日回汕頭拜祭雙親，但之後因疫情問題一直滯留內地，在香港無依無靠無法拜託人代為交租。老翁透露，他曾經因視網膜脫落導致雙眼只有2成視力，有高血壓及腳部關節炎，亦無能力回港接受單獨隔離，直至港府實施「回港易」計劃，上月1日免檢疫返回住所，才得悉單位已被房署收回。連屋內的私人物品、家具、電器亦全數被丟棄，就連銀行存摺也不翼而飛。

他指明白租金有責任交租，但他在港沒有親戚沒有子女，親友都在內地，他也想不到疫情這麼嚴重。老翁曾去信房署求情，但房屋署指無收過他在內地寄出解釋無法回港的信件。他回港亦尋找西貢區議員張偉超求助。老翁被指拖欠2月份至4月份合共三個月租金，4月底被終止租約，去年6月被房署收回單位。老翁露宿10多日後，因為腹痛難忍近乎失禁，於是破門衝入單位用廁所，都是附近街坊鄰居不忍老翁而接濟。

滯留內地近1年回港無家可歸老翁終於獲重新租出單位。

滯留內地近1年回港無家可歸老翁終於獲重新租出單位。

特權支蟲階級

返支那住啦 講到咁撚好

香港政府只會對廢佬藍絲新移民好

垃圾一件

呼之則來揮之則去嘅公屋資源，爆門入屋單嘢肯定當冇事發生啦

兩成視力
仲要支那回港

其實真係唔算係人
死左去好過啦
你問個阿伯活著有咩意義
佢都應該答你唔到

政府鐘意養埋呢D負家產

64叫老翁會唔會太老

垃圾

活著意義就繼續愛國愛黨, 堅決反美

食撚屎啦喺大陸住左成年都要死返黎霸返間公屋

做壞規舉

班街坊鄰居真係cls
條垃圾係支那好食好住成年
仲要唔交成年租
都可以送物資比條垃圾

死返支那啦

唔明點解要幫佢囉

之前唔係話無交成年租?有無交返先

伯伯黃架！

等睇連登仔入嚟叫春
話應該自己先有資格，個阿伯應該要自生自滅
幫呢班咁嘅連登廢物，其實係咪變相害緊個社會

所以話喺香港跟規矩係自己攞嚟賤

早就唔理啦，仲為人地著想？
食屎啦香港

咁我又成年唔交租

佢老豆幫佢改個名做 黃騰飛
應該係寓意佢可以飛黃騰達
點知老嚟仲係住緊公屋

屌你老味政府

驚佢無屋住，破埋自己家門